其實大家點睇哲學

最近有興趣，但睇完好多理解返即係本身好簡單又講到好複雜咁哲學到底意義在哪?
有無清可以解下畫

去youtube search 哲學五厘米

識野喎
蕭生台

你睇邊咩書，好多坊間所謂入門書的確係會比人呢種感覺

輕鬆介紹

去youtube search 哲學有偈傾

推介一本書《自願被吃的豬》
哲學味濃但全部都係簡單例子 每日睇一章再思考下都唔錯

人生嘅流派

柏拉圖同卡繆
一啲好平常既野但比喻到天花龍鳳

我朋友sd比我但好似好難，但其實都係話世界好複雜，但人只可以睇到咁簡單

講結論 咩嘢都係一兩句完
Btw 你想表達啲咩？
「世界好複雜，但人只可以睇到咁簡單」呢句係呀媽係女人？但好多人唔係咁睇，唔咁睇嘅人係咪錯？
定係你就係覺得呢句bullshit? 咁又bullshit喺邊？

有追開 未開2020季

睇曬黑格爾哲學嘅叔本華同尼采書先

所以真係好難

有乜嘢係哲學

入門黎講哲學應該係唔同人ge價值觀
再入d咪人生意義d fd
好似係
利申9 up

咁即係每個人都有自己既一套?
我咁睇係咁既意思，咁如果第二個睇又會有第二個意思
咁係咪即係其實唔會有一個定論係到?
咁佢呢篇文個意義係邊?

食飽飯冇野做所創立嘅東西

咁係咪我照佢呢個題材打一大篇文去表達我對自殺既睇法，都可以叫做哲學?
咁點解佢會多人睇?
係佢打啲野多人認同定係多人覺得佢係哲學家所以先睇

沙特正

呢段唔係話世界好複雜，但人只可以睇到表面，呢d廢老式鳩up。

而係主張世界係非理性，無邏輯性可言；用理性思考既結論恰恰係理性唔可靠。（西方文化主流一直以來高舉理性，認為理性係可靠，可以把握不變既事物，卡謬主要係反對呢種文化）

點樣可以用非理性去思考
真係唔係好明

用A眼、B眼同C眼睇

覺得如果想由淺入深既話既話可以由蘇菲的世界開始睇

依本好睇

開頭可能會好悶
後面就好精彩

哲學係思辯嘅過程

其實我想知哲學係咩黎?
好似睇完可以學到啲咩？

上面段野又無叫你用非理性去思考，好多時哲學既野，無背景知識會好難明

黑格爾咁撚難睇

道家 佛家

學完（其實唔會學完）會令你知道點解你唔開心，但唔會因為咁就變開心

真係要去刨

其實又冇話好難 某程度嚟講係最易tim
閱讀同思考哲學比起其他專門科目都容易比普羅大眾接觸
需要專門知識嘅門檻最低

唔知你話難/你識嘅人話難係指難係邊分面啦
寫同講當然就睇埋你嘅表達同說服技巧啦

睇中文translation就死硬啦
中文哲學書9成都係不學無術
唔睇urtext 都睇英文譯本啊
我試過睇Kant 既critic on pure reason 中文版
由第一個字我都唔明佢寫咩

陰功你唔好叫佢睇Kant

Plato 係foundation, 你當故仔書咁睇啦
你會發現越現代既philosopher越似議論文
cite既野越多
睇左canons 先，唔好未學行先學走

好老實
無用
因為現代其實個個都係鳩up佬

哲學要嘅基本知識係精通各種西文

唔識法文德文你唔洗指意睇得明現代鳩up佬D野

學哲學唔好睇個d咩圖解哲學
個堆哲學書成日都錯錯地
番去睇番英文原文係最好

要睇中文都搵台灣譯本
唔好睇香港/大陸譯
又係成日都曲解左原文

點解有人成日覺得讀左哲學就會理解人生意義

好野唔係蕭生係陶生

香港人無知

讀哲學唔會令你明白生存係世界既意義，但會令你對世界提出左好多疑問同觀點自己係做藝術創作，覺得讀哲學好有用

蕭生個台來嫁

蕭生應該同佢都fd

唔係點會比蕭生放佢d片

咁哲學第一印象又好似同人生意義有關既，但其實哲學個世界好大....

星期三要交論文，about perfect knowledg，諗到頭都爆..

Perfect knowledge

睇哲學可以當學埋西方文化史

卡謬係哲學入門？

其實除左創作之外，
(棟篤笑，電影，小說) 等等，

諗唔到哲學對現實生活有咩用，

你讀數學，都話可能幫助寫programme, 或者賭錢。

係，的確萬物都係哲學，咁其實讀科學，數學，文學，或者語言， 都一樣學到邏輯思考人生哲理，而且更實用。

「百姓日用而不知，故君子之道鮮矣」《繫辭傳》

正正經經睇書 屌 成日推燒山個台把撚

下 思考本身就係非理性

當係諗緊點解，諗到點解個「點」字時，有無諗過點解個「點」字係讀「點」？有咩理性解釋？

陶生好野，成日搞放映會提供免cow女費場地

plato 同greek野
卡謬當然唔係入門啦

哲學係套思想方法，佢未必能令你揾到答案，但至少能令你問到個你想問嘅問題。

若然你問人嘅本質係乜，哲學思想就會反問你何謂本質，本質能否被回答喺語言當中。

若你問哲學帶到甚麼意義，哲學就會反問甚麼是意義，意義是可量度？客觀？社會性的？等等不同的向度。從而修正出表達到你前設的問題。

呢啲會唔會牛角尖左

黃營來 緊係正常人

其他學科，上到博士級/PhD，咪又係哲學
PhD = Doctor of Philosophy

呢句真呀，五南出版嗰本睇到頭都大。完全都唔知噏乜，睇返牟宗三就正常好多
中文譯本好參差，可惜自己英文差睇得慢。
如果唔係真係唔會睇中文版

聽過philosophy of language未

佢係屬於乜嘢哲學...?

不過老夫子秦先生大蕃薯未？

尼采係虛無主義，叔本華就好有東方哲學味道（D人話佢悲觀，因為佢係一個溝唔到女既可憐蟲），黑格爾就「正反合」

想讀MA哲學，不過我Bachelor 係 Computer Science,仲要好多年前，係咪冇得報？我見好多大學都要哲學related既學士學位，同professor既 recommendation letter

唔會
識人讀工程都入到 MA in philosophy
(邊間大學要求哲學相關嘅學位？)

文科仔係咁戇鳩架喇

首先唔好咁無知以為哲學就等於讀人生哲理
建議可以搵一啲自己有興趣嘅課題去睇，一開始盡量唔好淨係睇一個哲學家或者一個主義，唔知個歷史脈絡好多時會睇錯/睇唔明，比較常見嘅係有啲人睇完尼采或者卡繆以為自己明，但其實連佢哋想回應啲咩問題都搞唔清

唔會啦
文學院窮到仆街，所以最有教無類
香港個幾間MA，你有degree+肯俾學費就收你架啦

佢地d MA都係讀返ug野

外國 我睇過U of Calgary 同 UBC